\section{演習課題}
\subsection{課題1}
\begin{itemize}
\item
  128または256分割格子で，
  1ノードおよび複数ノードでの異なる並列数の計算を行い，
  スピードアップ率および並列化効率(Strong scaling)を求める．
\item
  時間刻みは0.005[s]と固定し，
  1回目の時間ステップから101回目の時間ステップ(0.505[s])までの100時間ステップでの実行時間を比較する．
\item
  ファイルI/Oの影響を受けないよう，
  結果ファイルの書き出しも行わない設定とする．
\end{itemize}
\begin{tips}
  並列化効率を求めるベンチマークを多数行う場合，
  最終時刻まで解析すると時間がかかってしまうので，
  ベンチマークテストでは，
  近似的に最初の数ステップでの平均実行時間を比較することが多い．
\end{tips}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    東京大学のWisteria/BDEC-01のOdysseyと名古屋大学の不老Type Iにおいては，
    pjsubのオプション{\ttfamily -L node=ノード数}において複数ノードを指定する場合，
    ノード数のみ指定すると，
    ノードの形状が1次元で，
    かつ，
    ノードの割り当て方法が隣接しないノードを割り当てる可能性があるnoncont(離散割り当てモード)になる．
  \item
    ノードの形状(1次元: N1，2次元: N1xN2，3次元: N1xN2xN3)と，
    ノードの割り当て方法(:noncont, :mesh, :torus)を明示的に指定する方法もあるが，
    今回の演習ではノード数のみ指定する．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{課題2}
\begin{itemize}
\item
  Re数を上げていき，定常状態に近い計算結果を取得しプロットする．
\end{itemize}
\subsection{課題3}
\begin{itemize}
\item
  課題3でGhiaらの結果と大きく異なる場合，1辺の分割を128に変更して，Ghiaらと一致するか確かめる．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{ステップジョブ}
ジョブを逐次実行する場合，
手動で解析ジョブの実行を行うと，
以下のようにジョブの投入後，
pjstatでジョブの完了を確認した後，
次のジョブに進む必要がある．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 手動での解析ジョブ実行(ここでは実行しない)
pjsub run0mesh.sh
pjstat            #ジョブの完了を確認したら次に進む，以下同様
pjsub run1sol.sh
pjstat
pjsub run2de.sh
\end{lstlisting}
以下のようにステップジョブで実行すれば，
依存関係のある逐次ジョブを複数投入できる．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ステップジョブ実行(ここでは実行しない)
pjsub --step run0mesh.sh 
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
[INFO] PJM 0000 pjsub Job 123456_0 submitted.
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ステップジョブ実行(ここでは実行しない)
pjsub --step --sparam jid=123456 run1sol.sh  #jid=ジョブID．_0(サブジョブID)は不要
pjsub --step --sparam jid=123456 run2de.sh
\end{lstlisting}
\clearpage
\input{exercises-1.tex}
